港交所擬上半年推出小型美元兌人民幣期貨合約

港交所擬上半年推出小型美元兌人民幣期貨合約

港交所宣布，在今年上半年推出以現金結算的全新小型美元兌人民幣期貨合約，可交收美元兌人民幣期貨合約的迷你版，推出後將進一步豐富交易所貨幣衍生產品種類，滿足全球投資者的風險管理需求。

小型美元兌人民幣期貨合約金額為2萬美元，規模是交易所現有可交收美元兌人民幣期貨的5分之1。

交易所代理集團行政總裁戴志堅表示，產品推出將拓展現有人民幣衍生品種類，為投資者提供更多風險管理工具，同時可以幫助投資者提升資本效益，亦有助進一步推動人民幣國際化進程。